離開咗big4嘅入一入

audit狗唔做big4 可以做咩？

近排peak開始多負面post
不如走咗嘅入嚟講下點樣捱到3年？
之後又轉咗咩工？前途如何？
俾啲鼓勵同希望仲做緊audit狗嘅人

利申: Big4狗

其實睇運
睇下有乜嘢人請你你咪轉去邊度做

同問Big4 general consulting （non finance/ deals) 可以去邊？

利申：big 4 consulting competitor

拉大隊走啦

compliance

來生不做big4

In House Stratrgy, PMO 位
利申: ex-big4 consulting

又係巴打你睇黎你都啱啱禁制

quit咗半年啦
依家容光煥發

轉行

咁多人認得我

Transfer去advi?
我依家big4 advi想轉返落去audit

冇big4你將來點搵好工

做commercial 裡面finance manager 有無40-50k

做緊咩？

做咩咁睇唔開

勁人唔需要靠big4都搵到好工啦
有理想嘅都唔會做big4呢啲垃圾工

學嘢多啲嘢同埋轉出去做人工高啲搵工個範圍大啲

又唔諗下係入面點畀人壓榨
不過如果係香港繼續做奴工嘅話無疑big4係幾好嘅
培養奴隸嘅地方 僱主會勁鍾意

班老細就係睇死你班人為左個名唔敢反抗
咪用盡你地 壓榨你地囉
啲文化真係差到呢

班老細咪睇中你地呢啲心態囉
你地覺得開心咪ok
好笑在真係有班窮撚以為係big4捱完會買到樓

Deal

連登仔永遠睇短線

Quit 左2 年，人生做得最岩既決定
宜家唔洗 OT 5 皮野 舒舒服服唔洗wok

不過講返句公道說話
冇咩料又想有3，40k既
big4 真係最快同最易

不過咁既工資 我去揸uber都有啦

工時

出到去繼續考牌？
定直程唔考？
聽到準時收工就開心
恭喜絲打

順便想問下
依家bu acct yr1 aim入big4
有冇咩要準備啲老鬼師姐話intern exchange全部唔重要

q左未?
3yr big4 audit exp 跳出去你叫咩價位?
thx

我覺得做 audit 出路闊過其他 service line 好多
FR, FP&A, CF, Treasury, Risk, Compliance, IA 都可以轉
做 consulting, tax 果 d 根本 in house 得好少位

巴打而家撈咩？

只係
aim big4 audit 既
你依4年玩哂去都得啦

有手有腳都請
太醒反而唔請 自己諗

太後生出去做 係好慘 個個都呀毛 又識唔到女

我反而覺得同班同年嘅人做野先辛苦

我都係畀連登仔水左入big4嘅其中一員
嚴重懷疑有班打手年年呃啲fg入去做奴隸

好似返到無朋友 無女朋友咁

點會無 大把batch mate 陪你 OT

越出名既大牌子公司越多old seafood同老嘢

我唔係big4

咁多天之驕子咩
普通人唔捱可以點
利 非big4

咁都得

入稅務局或庫房啦

其實big4就係比班冇乜料又乜都唔識既fg去做

有料既會做到大公司MT/ 其他exit point prospects更好既公司

所以如果你自問冇乜料，但又想有個穩定既career path(講緊guarantee你幾年就4萬)而又真係好捱得，願意係頭3年都將你既生活奉獻比工作既咁big4會係你其中一個選擇

咁當然，我都唔排除有好多勁人都去做big4，但我講緊既係generally黎計

同埋我覺得你真係捱得既捱幾年你個path係真係會唔錯既，講緊bank既好多都welcome big4 candidates,無論fo定bo

轉左去corp fin，唔好入呢行，死得仲慘烈

點解唔入？正正常常都入到

先講Transaction market，聯交證監過度監管，小至acquisition disposal，中至fund raising，大至買賣殼，乜鳩都先俾大陸佬玩爛，再俾聯交證監玩爛，over-regulated 導致返唔到轉頭，仲有早一兩年砍殺喪屍股，血流成河，成個market 得返d 急救job

至於IPO market，一路以嚟太rely 大陸水喉，結果大陸唔掂，加埋監管高左，大陸d 垃圾公司現曬型，會有d deal，但風光不再

最重要係，你入呢行無任何technique 帶到比你做左幾年而家感覺係等被淘汰

其實audit另一個好處就係出路闊
大公司MT都要睇咩公司
commercial bank果d 上去好多都係做rm
唔係人人想走呢條路 mid back office又悶又難轉
如果commercial人工加得慢同埋會有industry既限制囉

做緊cfo

Cfo

做到鳩都硬唔起呀
仲諗食女

唉不過出左來commercial，唯一掛住big4既就係d女

啲女都幾柒嫁wor
仲要做到成隻鬼咁
成條team掂嘅一隻手數得哂

3年走都唔會搵到好工，起碼做一年 M 先

邊間咁慘... big 4 d 女對比commercial 正好多架啦，我都懷念d 女

Commerical 啲女咁老
咁big4一定後生啲

non 八大都請啦。BU唔洗驚。

黎緊呢幾年入big4 一定仲易過而家
越黎越多人唔想做 一畢業就去左做其他

大把恆管
做野廢到呢

公廁咁濟

唔撚係呀，big4連恆管都請，靚gpa 靚intern?我frd cu account 都入唔到做intern 喎

可能你個fd太smart
真心嘅 好耐之前啲big4 post話interview時唔可以太出眾

果時因爲拎住big4 offer就無搵其他工
千祈唔好學我咁

咁...你當我唔正常啦

5年至少

做夠3年，攞咗牌就即走啦

peak season真係晚晚做到3-4點？

我friend non-fs 長期睇日出

垃圾先會去做acct

同意

邊間 4-5

做緊第六年。。

Fs都做到2-3點 core睇日出好正常

Treasury Dept 好似好過IRD

D

銀行既MO同BO都有好多人，banking做後勤部門仲多老嘢過FO，銀行都好多人等退休養老

好少請fg

睇下你點定義好工啦，人工既有機會Pay cut既始終做3年就40k,出面除左MT ibank之外都小可以以呢個年資比到呢個offer

當然搵工都好睇際遇既，同埋有時又唔係淨係話睇一離開big4個第一份工，始終你做過big4同考齊牌，個path點都會好d同埋易d入到大同好既機構

其實我覺得好多時都係當局者迷，做每一份工都總會覺得自己份工唔夠好，例如人工唔夠高，冇野學，太多野做等

但當走左諗番轉頭又唔會後悔自由曾經做過呢間公司，因為冇chur過到遲d番得太chur既就會好辛苦

份工唔係唔夠好 係直程閪
咁我都無後悔過返呢份閪工嘅
起馬知道自己人生想做啲咩追求啲咩
最重要係及時抽身

咁你番左big4幾耐？而家番緊咩？

利申冇做過big4,但亦都覺得big4出身既其實都唔會好差，亦都覺得3年有40k真係好好，但就真係覺得自己唔會捱得住

返左半年 裸辭左
亦都無打算搵工住
當體驗下人生

係，最近有Treasury Dept請人，政府工perm位，starting 好似都64k pm

巴打點捱伽？

其實又唔係個個做big 4 都係捱
我識大把都唔洗點OT

其實同出面跟project既工一樣都係睇彩數
咁當然你睇比例係捱既人一定居多

岩呀, 做audit 一定係捱多
不過non-audit 好多都幾work-life balance

綠色岀名咗好耐

廿幾年黎都冇變過

見識過都唔少做情侶做炮友
有啲仲係同m grade
間唔中都有正嘅

Non-audit咪唔使咁多ot
Audit有啲job都唔使點ot ge
但有都益左rp先啦

真係服左佢地 wok到咁都仲有心情扑野

見過rp直入advisory
外國野雞 third hon

人地uncle可以介紹生意俾公司
你得唔得？

你想準備既 最多gap sem做spring in 通常spring in bu 人都唔會太少 （建議自己報完先搵man ko ）
搏d咪報下student club, 雖然一般cv screen 會screen 走你
利申 bu final year 做咗3份big 4 intern

堅定流
唔可以太smart???

我roommate 依家翻緊intern都長期3 4點先放
仲試過weekend翻工

唔知佢 日日翻黎沖涼就訓
聽佢屌既時間都無

似係個senior唔俾走
因為個junior都係要做到咁夜

3/4收工 weekend都要返其實好閒

唔關事啦 當啲intern係a咁用
咪wok盡你囉

FDD同valuation都辛苦

interview有冇tips 英文要好？

正正常常就得
唔好太出位 太搶野講就得
英文普通話唔好講到1999就得
btw 要靚gpa 😂😂

我做intern都試過 一至五返八半放三點到五點不等
六日都照返去做野或者home office
因為真心多野做到癲
要關心你rm mate丫

慘在big4有班自wok為樂既人
日日坐到凌晨覺得自己好chill 做緊大事跟住逼人地都一齊

同一性質既intern做3次，笑咗

呢個真 呢個文化真係19幾年無變過

依家big 4 audit exit出路其實細咗，早幾年advisory，corporate finance易入好多，依家基本上唔會諗big 4 audit出黎d人

而家big 4 audit 出嚟反而做Compliance同IA多
FP&A就唔洗講啦

Audit係學到好多嘢，但自己都自嘲係狗啦
你話係奴隸都無可厚非
但荀工你估周街都有咩

如果係有野做 又有coaching 既 我又覺得冇咩所謂
但有d真係濕9陪坐就不了

唔同los

有咁中意做audit咩？

呢位ching奴性好重

冇計 一泥人廢 其他公司唔請
二泥 都想見識下唔同los個working culture 有咩分別

抖m一個

又唔係齋陪ge
佢地特登搵啲19野畀你做
果啲根本唔趕同無必要

最後都唔到你揀

泥你老母

我親戚同我同屆同學開始做果陣都係講緊零幾年
過左十幾年都係咁 所以佢地成日話呢種文化應該會百年不變直至audit收皮既一日

點解唔諗下Big4後勤部門? 好多director grade 月入8，9萬朝10晚5

點叫靚gpa
btw 係bu要靚gpa定係其他u (三大）都要？

一般 非三大就越高越好
三大既就太高會嚇親人 （聽講係咁）同入得三大既 就無謂浪費自己既學歷時間青春 你地有更多更好既選擇

我見依加好多大陸人ug hk/oversea pg 跟住入big4 做audit
今年好多連三大都要屌 住big4 先,你諗下你bu 會點lor
收多左樹大恆大係事實,咁間間都有到人廢人嫁啦
我自問就死讀書又蠢,big4 就幾啱我
比個參考你：我shitty cgpa 3.75有2個big4 offer,話咩過3有手有腳就實有offer 果d 真係高gpa 就實冇死

Apply曬4間 得2間俾？
Ching有無翻過intern or exchange

出返commercial firm要跳1-2次追返個價，title你預係升得慢，但入面做咗5-6年m grade d人出返黎真係handle到manager既條件咩？

笑咗，就算比你拎1個big 4定4個big 4 offer，你都係做audit架咋

就黎last day,最唔捨得係fs d靚女

咁邊間你覺得好d

揀邊間好

長遠計做Big4係咪好過做銀行MT?

其實big4唔係大部份專收三大咩（冇更加offer果堆三大）

好難一概而論 每間個特色都唔同

香港這個垃圾市場本來就末落緊，完全睇吾到有可持續發展既特質，所以睇短線都正常～

利申：有澳洲籍

三大唔洗靚gpa 啦
我嗰陣得嗰2.7都有3間offer

我非三大非business major都有三間offer 喎

呢個真，結論就係搵工都係睇彩數

我非三大非business鳩去in連dr cr都唔識都入到
Gpa 3.2x

去溝返個走

無膽呀，唔想做第三者

我遇到啲commercial 既senior mgr大部分本身都好有料，仲要有個SM係醒目仔reject big 4 offer

但commercial 女人做accounting mgr通常都，mgr連15,16唔識，仲要好鬼懶成日要準時收工，之前遇過個女mgr考cpaa出身，公司盤數有啲IFRS9既嘢，就咁review voucher或者睇mgt report點知佢原來唔太識，後來個senior accountant 爆俾我知，佢每個月都要入房同個女mgr教仔咁話返佢聽，之後個accountant 好快升咗上senior mgr

出外面睇下，可能有其他靚女，但commercial 唔洗諗，男女都好老

所以入audit firm係真係會學到嘢

我識個三大gpa 3.8入唔到，佢本身仲要拎船嗰啲人，飲恨咁去咗做兩年local，pass哂qp，之後無做audit 轉咗去commercial 做

只限頭幾年，d m grade好多都係唔熟technical

幾年前？
好似近幾年收得鬆左

聽個fd講有manager q人點解唔check revaluation model嘅depreciation 計法
Jm9

你係咪想講fair value model？

revaluation model有depreciation架喎

tax 點睇

出路太窄啦

做緊tax想走 唔知搵咩工好

呀屌ot到柒左
係

我以前都遇過test of control叫抽大d數/witholding tax叫擺入other expense既manager，我發覺如果唔係辛苦，6-7皮1個月好好賺

又唔知contingent rent係咩

應該係太勁 gpa太高會screen走嫁

同問

Tax人工喺咪高audit少少
唔該絲打

係

一樣的 audit計埋ot仲高

仲以為底薪會高audit少少添
同埋想問下asso升senior難唔難
定包升

做MT定入big4好

Mt 不過都要預壓力大

巴打 你做邊間？

Big4考左牌之後唔係條路好D咩

Mt起薪高 但講salary growth rate就會係big4(唔計大行banking mt)

Big4好似發展好過Bank Mt

其實講真 big4係唔好在瘋狂既ot 但如果單純講career path係比好多既工好 somehow 揀big4就係career path 同work life balance既trade off

exactly，唔係有料5年5萬，10年上senior manager7萬出返去邊搵到，人工包埋

又見到一大堆傻豬豬fg被人呃入去

幻想住自己5年5萬
捱到3年先講啦

真係出面講得咁誇張咩
依個offer算幾好啦

做1年
係咪老咗10年

條友唔知點解怨氣特別重

無老10年咁誇張，頂多老5、6年，但FS嗰啲無乜點老，non fs都唔係人人做完三年audit都又老又虧，但點都有人捱完都仲keep到容光煥發，男女都會殘咗係真既，多與少視乎個人有幾易殘

你咪自己試下囉
再誇張啲仲有

Peak果段時間完全無時間陪自己
都唔知要個男朋友做乜

啲人天生鍾意做奴隸唔通你又跟住人做咩
啲老細無理要求全部要食哂
對上少少manager又唔會幫你頂
佢地就係理撚得你死嘅心態
香港工作文化已經夠衰
Big4簡直係屎中之屎

但有錢有專業牌
係咁上下

專業牌其實唔使做big4都拎到
果啲所謂resources咪又係做奴隸換
錢就見仁見智
我唔會為果幾萬蚊賣左我幾年人生畀公司

我寧願要個搵30k但有時間陪我嘅男朋友好過

Audit
Taxation
Advisory
邊條路好行啲

deals advisory

連登仔唔係個個fg 50k
Big4呢啲閪工都狗衝
有無咁窮

事實係30k都好忙

唯一解決辦法就係同居

但宜家deals生意好差
Tax喺咪最舒服

佢返黎果陣你都訓左覺
你起身返工佢又未起身

咁又無咁誇
2隻job peak
平均每隻job大概3個星期放4點
其餘時間都可以一齊訓覺嘅

大陸job呢？
全年peak又點計？
ipo呢？

只可以講 高不成 低不就

你中哂就你唔好彩啦

好采佢唔喺
依啲case就算啦早走早著

玩野咩, Big4 得廿幾k , 個三十k 你俾呀?

要高 得audit

Audit最低

Bank 得fo 多d 錢，其他bo其實搵得好少，path又塞住

唔一定㗎講真要高係睇人多過睇咩line

我仲以為audit 前景好d添
咁講前景邊個好啲

進可攻 退可守

到你要成家立室，要搬出去住，要養老婆仔女俾家用屋租，就知道一個月30k 去如流水，仲未計要俾強姦金

你Deals邊條team

咁唔係個個經濟都咁大壓力嘅

走咗兩年半 有big four 經驗係好事黎，個人經驗嚟講有啲commercial 會覺得個candidate 受過more structured 嘅big four training, 特別係analysis 同 dup reports (唔係就咁data mining 痴埋啲嘢一齊）上面係會加分。

commercial firms好多FC/CFO都做過big 4, 有d finance team主要考慮big 4出來d人

咁睇黎做big4好過做Mt

大銀行MT另計啦，諗下人地點解用$30K 1個月請個fresh grad

banking international mt 嗰啲另計，嗰啲好過big 4

條路都唔同
如果你計做accounting 嘅，big4 嘅經驗係最好
但mt有其他部門

睇下搵工網站 experience in sizeable audit firm is always preferred，直情暗指Big four 啦。只計accounting 嘅工，big four 經驗可以係一個stepping stone/ catalyst Team添

不過唔係要吹奏big four，要西要wok要chur完全係可以去到極致

如果係做fdd, 其實都唔輕鬆

大部分audit 人出路都係finance/ia
bank mt 好多都唔會做呢D
冇乜好類比, 睇下想做咩多D

我講既係MT or 其他exit point緊好既公司

同埋如果係真MT既其實exit point亦都真係會好過big4,同埋MT完program同big4捱3年既人工差不多，但MT就一定冇big4捱得咁辛苦

30k pm其實唔係多錢

非銀行below 30k mt vs big 4 呢?

Valuation ar ?

都係個句 睇命水
仲有 心態決定境界

Fg做過3個就quit 左

你講搵錢嘅，一定係banking front office好過accounting department
Accounting 依樣嘢，係一定有人maintain，但唔會幫公司賺到錢，換嗰個，啲report一樣如期交到貨

仲有，fs同non-fs都差好遠

Compliance 罕有咁多
Accounting 依啲公廁
唔計commercial ，big4 一年收audit都千幾個啦，香港cpa都成三萬幾個
你真係唔好expect 做accounting係搵到大錢

唔好搞笑啦
真Mt起薪又高，頭一年已經差唔多係a1 double，又直接上去manager
Big4 五年先上到manager咋，而且如果係做non fs嘅，跳出嚟人工仲低

我自己就big4 fs嘅，分享下個人見解啫
Law嘅門檻真係要讀㗎，位都少過accounting 好多
但accounting 間間u都開，收得又低，好多non-acct仲可以入big4 免費讀conversion，之後照樣考cpa ，事實就係香港cpa已經三萬幾個，未計cpaa 喎
Big4 轉入mbb, ibank嘅，即使以我做fs所見，其實比例都好少，有啲入到嘅都係做internal audit/accounting ，根本唔係真係做ibanking ，而且你要記著大部分人根本唔係做fs
根本audit嘅experience 最related嘅就係internal audit/reporting ，你要轉賺錢嘅field嘅根本好難唔discount
有啲真係轉到做真ibank嘅，都係本身識人咋
你講搵錢嘅，big4 幾年幾萬係真嘅，無呃人，睇你自己覺得夠唔夠啦
但好似班banking跑到數出幾個月bonus嘅，你就唔好諗太多啦

睇完咁多cm
依家偏向要big4 offer
唔要bank Mt
長遠好似有保障D
Mt不確定性都大 唔包你升到

你會後悔

係...如果big4同commercial bank MT, 我會要Big4
Conmmercial bank MT, 好多上去做RM, 真係唔中意要咩數

有得簡一定簡mt
Btw
Big 4 近幾年既pr做得幾好既。
唔知係真係pr好 定 d 90後升哂上 mgr , 個文化好左

緊係衝咗mt先啦
如果accept左mt
唔啱 可以quit再入翻big4

但係你做big4
唔啱嘅話 難啲入翻MT架喎

入得big4就做三年架啦
點會做返Mt

個個未入之前都以為自己捱到三年

咁之後有回報既好過出面chur完得個桔

好多人都係洗濕左個頭走唔到
頂硬上

無後悔入big4做，因為無工可以揀
人工每年keep住加，算係咁啦

醫管局會計點睇？
利申：未考哂qp

其實你有無係金融行業做過，big 4 audit有幾多個會入到銀行，甚至係ibank，仲要係賺錢部門，而且ia/fp&a係back office，人工同升幅都唔高，你講果d我諗10個都無1個做到

銀行mt都可以簽cpa/cpaa

唔係話你係big 4 consulting就代表講野岩d

依個我唔反對你既講法，但如果係大行MT一定係好d

Big4係先苦後甜姐 但包上位
但MT最大問題唔包上位

幫手睇audit野好明顯係valuation啦

on 9少陣啦，大行MT用$30K 1個月請1個人，train完就係am，依個價係講緊big 4 2年+q pay/3年未q pay，我諗你咁揀應該係細銀行MT

你之前有冇同事quit咗?通常去邊?

好奇想知你呢d出路會唔會好窄

但有好多升咗做am 停咗成3-4年先升到所謂既RM/ Manager 講緊大行 拉上補下其實差唔多

知唔知big 4 senior第3年/m第4年無老闆照一樣升唔到，ot時間呢？

出去commercial firms好多都要3年big 4，但唔好幻想太高，講到尾都係要睇自己能力同際遇

大家唔會咗，會計已經唔係師
從Big4 expands 其它services 看到

不過專業與否，其實最尾都係靠個人努力

你假設咗大行mt無得升同big 4年年有得升咁真係無野好討論

入到ibanking 嘅big4 人根本少之又少，你上面講嗰堆好多都唔係big4 出身，而係corp fin
而且如果你做non fs嘅，機會就更微
無話無可能嘅，不過我唔會用少數case去睇big4 前途啦，等於話做到partner，一樣可以搵大錢，陳茂波做到財爺都得，講依啲無乜參考價值
咁如果三十歲搵五六萬你ok嘅，big4 係唔錯嘅，叫好過好多人啦

我算比較hea
3年audit 出左listed com 做左4.5年AM
而家做緊間P com FM, 人工54k
計返無走而家應該SM2 人工都差50% (SM 應該70k 左右)
不過大部分時間都收6~7點 紅日weekend 唔洗返
計返effective rate 同健康我覺得抵屌好多

Fs有
Non-fs難啲，特別係你如果頂唔著跳出去

下年三大acct grad留名

做過既intern都係bank多（credit risk + commercial bank）

想請教各位大佬黎緊咁既環境應該搵啲咩post做事業起點好

Big4 好處:
1.人工算高，升職加薪穩定透明
2.accounting industry 最top嘅experience
3.多後生仔女，一班人圍威喂開心嘅

Big4 缺點，non fs更明顯
1. 工時長，節奏快
2. Non fs成日出trip
3. Politics 嚴重
4.頭二年低人工

典型跳出嚟嘅path
30歲到搵五六萬係保障到嘅

入唔到EO 就要做big 4

機會留備有努力準備jre嘅人

我算比較無事業心
同期/同學做到CFO/FC的人唔少

EO先唔好, 根本就係打雜一個

假設做5, 6年

打雜 60k (EOI) vs 做到冇生活斷六親60k

人各有志，有人注重生活質素，有人以ot到3am為榮

打打下雜40歲有10皮一個月都幾好
岩d唔想爾虞我詐日日勾心鬥角
提心掉膽過日子

咁我又覺得未去到斷六親無生活嘅
同公司班人fd嘅，因為差唔多年紀，peak一日見十幾個鐘

政府多老屎忽先爾虞我詐

同意
做big4有意義 有技術啲
晚晚ot 捱下先好

Eo太荒廢青春

做咩睇唔開？

但拎左會計師牌就點跳都得
依樣野好吸引令人想入Big4

咁多天之驕子咩 大bank就果幾間 真mt位又唔會多

做big4條路穩好多

big 4 audit出去多數要discount，咁易加到人工走點解d m grade唔走

諗下點解咁多大行mt清一色都係外國名校/三大，再睇返big audit班人出身，傻鳩先會揀big 4 audit

你真係幻想太多，以為big 4個名係鍍金

mckinsey？

其實以為big 4出路好好既人不如linkedin搵下你個post d人去向係點，我發覺我係度講多都晒gas

但Big4都大把三大入

1,2個入到mbb/ibd就咪攞出黎講

好彩你無做bank mt

我諗non-fs audit 出去可能要discount, FS 就真係未見過

LinkedIn幫到你

我老婆 big 4 m1 走，暫時搵緊十零萬，仲要輕鬆好多（我覺得）

有時有 freelance 仲可以多幾萬

有人 S1 走，有人M567 走，條路已經好唔同

咁 big4 係做9嘅

但先苦後甜囉

係囉
短期mt咪高人工過S1S2
講緊長遠發展big4穩陣過Mt啦

咁梗係in general咁睇啦，big 4友有d要跳去local firm/second tier你又唔講

講極都唔聽唔信，我都唔阻你，反正唔識無謂袋錢入你地袋

岩，咁多 CPA jm9

我唔係話big 4 audit無用，出去好多係要，但有幾多個真係發達，講出路唔係講大多數人根本無意思

你入咗職就開始擾敵

其實呢D野就算唔識 求其google下都得
個D manager又廢又懶又唔識google

咁 big4 唔係個個都勁，木人行有人過到有人過唔到，個個都發達就世界亂

所以我做3年，跟依班人搵食自己都唔會有d咩發展

我認同係先苦後甜，但果種甜有幾大就唔知，但big 4 audit in general多數普通人

A1入去做影印做casting做執excel format已分高低啦屌
Mt要做呢d野？

各人實力際遇唔同

你知唔知 大行真mt係咩價位

其實有咩好嘈

行行都有人做得掂做唔掂，鐘意做邊行咪邊行

呢樣真，讀啲垃圾中學，垃圾大學，一入 big4 就洗曬底

（真心）

師兄覺得依加/幾年後仲有冇你依支歌仔唱? 依加好多big4 出身, 3年q左仲係咁搶手可以平手走有am 做?
我fg 準備做audit

big 4 有mgr跳去second tier過唔到probation 俾partner炒咗都有，呢啲點會响LinkedIn show出嚟，我响舊同事口中聽返嚟，佢親身經歷遇過個咁無料既mgr

big 4 有啲partner都唔係坐到老，有啲會去咗大local firm做partner

三大+big 4+大公司個名去做私補點都招攬到啲學生，我見公司個mgr會得閒走去幫人補BAFS或Econ賺外快

一般嚟講揾會計工有big 4個名係易啲可以揀既都多好多，只係commercial 要求既唔只係big 4 exp，仲要相關年資in hse exp，個勢係想兩者都有，同一舊錢點解唔揾啲兩樣都有既人? 同埋某啲公司係偏向要請bug 4出嚟既人，可能過幾年仲要big 4+commercial+大陸人都未定

其實唔係講緊三年30k pm，而家你Q埋出嚟去commercial 已經做少好多tedious 重覆性強且not value added 揼石仔既junior 嘢，呢樣嘢係你响commercial 同一間公司做都可能因為各種原因三年都做緊好entry level嘢，要不斷轉工拎exposure先可以上到去

唔鍾意做會計其實做audit定in hse，俾你入到出名大公司，前途好既位，你最後都會想轉行，只係公屋出身既大學生通常都無得揀

做緊big4 deals advisory十點半返大部分時間六點零走，唔會遲過八點走

成日一講做big4 就比人問喺咪好夜收工

so far 我聽返黎近年反而無乜discount, 甚至有加 (Senior 位)
當年我都係S2加人工咁轉去做AM
M grade 通常都搵FC位先唔會discount
當然我都有同學去左advisory, asset management, ibd, stock ex, sfc etc.
我呢種就classic commercial path

P.S. 我而家間P com CFO 成200k pm, 高人工過Partner

問多少少,你fs/non-fs/ ipo ? 係咪fs audit 最好?
thx

我仲係入面做SM d frd 講equity partner 近呢幾年同無差唔多
因為唔會開位咁濟

non fs, 無ipo exposure
FS 你想入bank 係必需, 但係個人唔特別鐘意bank 所以無乜感覺

頭髮都甩少啲

好唔同的喎, 基本兩條audit team 的approach都已經完全唔同
你做FS audit 基本上出黎都係行返FS的路
調返轉non FS audit 想入bank 果D都有難度

年經post
Mt 笑9 fg big 4
Big 4 Advisory 笑9 big 4 audit
Big4 笑9 second tier
Big 4 fs笑9 non fs

Tax永遠唔喺討論範圍入面

好事定壞事

有得揀就大bank mt，無咪big4
你話穩定嘅，big4 你捱到係相對穩定嘅，特別係自己能力唔係太突出
但我個人係覺得其他industry 好paid啲同有趣啲嘅

你應該唔係做big4
我話big4 個生態俾你聽，m grade同partner差十萬八千里遠
M grade你只要捱到都上到去，但partner好講你跑數能力同際遇
唔好話以為咩做十二三年上partner係真，根本大把人上唔到走咗你唔知咋，我條team 十幾個sm ，唔同真係會升到咩
升唔到嘅，之後都會走哂，所以咪有個假象去俾班hr 去吹到十二三年升到partner
無人會M grade就搏升partner ，就好似跑馬拉松無人跑咗5km會話搏盡跑剩低個幾十k

仆街咪入Big4

M grade等升partner笑撚死
M1 只係一個S4 好撚細架咋
都要落手落腳做架
同埋parnter做唔掂都係會俾人趕走

真mt如果夠博
升得快過火箭

非常同意
M1乜鬼
根本係S4

出面commercial好多M係點人做野準時走
呢度M自己落手落腳做到仆晒街OT成性

成日見到你喎

阿俊? 阿俊呢

fdd chur在邊方面？

其實大貓rbwm mt 完 人工可以去到幾多

我見 advisory 好多人升完 manager 之後去 ibank bo 做 associate/avp, 有冇人知呢類 post 個人工大約會有幾多

engagement 時間短，兩三個星期都有，但 working hour 好長，同 audit 差唔多

應該都係計佣多
但如果sell到客嘅，rbwm真係可以搵好多
睇你自己個性

normal pay可以慳返啖氣，先唔講今年個市差，以前見過1個high performance+有人refer入valuation，佢個背景多數做fund accountant，睇下佢都可以做少數例子

事實就係好多人ff自己係人中之龍，雖然做緊audit，但幻想自己跳到deals，或者出返commercial firms就入到ibd/corporate finance，望下你cv，現實就係最多都係non fs>fs食垃圾jobs或者出返去係做internal audit/fp&a

依個post好多人就算信自己只係普通人，覺得肯做就一定升到，其實明唔明，尤其是係結咗婚果d，人工連ot高既背後犧牲咗幾多錢買唔到既野

Audit = 伏

30

其實上面啲人講得岩，big4 係請好多人，冇MT咁精，但我地啲 band 4-5 出身（當年仲5個band)，邊諗到會搵到呢個數，big4 洗底一流，又證明讀書同做野係兩回事，幾乎年年 high pay

吹撚到

係呀，吹嫁咋

管理層有公司sponsor讀，自己出錢果d真心唔明成百粒投資係張沙紙度個價值係邊

同埋果d多數有人脈

中間會唔會有時間抖抖定還是真係job接job
同埋會唔會有啲job 比較hea
就好似audit 咁有wok job 有hea job

當買一個轉行機會高風險但回報不明
同埋近嘅話去新加坡/日本讀應該四五十萬埋到單

係啲支那同台灣forum 追過下post
去buy side/corp fin 的確要靠人脈
ibd 反而唔係咁靠人脈，好多大ibank都有recruitment program for mba graduate
就好似大學fg 報grad job咁
美國嘅big 4亦都有類似嘅program，比啲mba graduate入consulting/deals 做senior
不過有冇足夠實力打贏其他對手拎到offer又係另一個問題

fp&a 唔係想像中咁好做

應該唔止人脈，本身啲人都有家底

你個人個能力係咁高唔會因為讀咗個mba而會提高

要好熟個business

係假設讀mba 唔會令個人能力提升
差別只係在於你唔讀就連interview嘅機會都冇
讀嘅話只要你係讀target school嘅mba，起馬過到screening有得in

我自己big 4 audit 做左4年，之後轉做銀行risk 做兩年，之後再轉做IA 做4年。自問自己冇本事，典型講港式英文香港仔，做野唔係特別醒。依家70k，大部分時間都係7點前收工。老婆都係差唔多career path。

big 4 其實啱一啲唔係醒目嘅普通人，靠勞力同時間換經驗同張入場卷，再搏轉出去其他公司。咁當然以前big 4同事都有叻仔，轉出去做corp fin pe m&a，未夠30歲搵2球一年，但我睇佢地雖然搵得多，但堅大壓力。

唔係否定讀碩士/MBA既價值，但要清楚自己咩料子，

你做緊?

我依家咩都有d

因為senior grade根本就唔需要搵audit既人

fp&a 通常同一個industry 或similar industry 轉，好難轉其他irrelevant industry，做開product 要轉service industry 好難，同埋有啲fp&a 只做好limited scope，要條友專睇expenses，無得睇full P&L

咁少錢

entry level想點

似係 0-1 yr of exp 既價

會請fg 亦都會請啲做咗1-3年audit嘅人，好似係

big4係咪好淫賤

坦白講外資ibd/有返咁上下 size 嘅pe fo位基本上依家新入行冇晒香港人。就算香港local叻仔畢業已經直入bb ibd，之後都極難跳到去大pe fund，因為香港除左real estate基本上冇deal flow。

唔計d細corp fin firm/細pe fund，fo位big 4最有可能其實係做ER/普通asset man，因為public markets唔駛要d咩relationship。而ibd/pe全部講關係，尤其你上到去點樣source d deal返黎（所有deal 都係大陸）

利申：ex-ibd現職pe

咁多人，又差唔多年紀，咩事都會發生啦

聽聞過有人喺公司廁所搞

幾年前

巴打fg 直入ibd？

mid/large PE fund(AUM最少USD2/3B)基本上1-2yr exp人工最少都會有接近1M到～1.3M（計埋bonus）

細fund人工真係有機會低過big 4

penultimate year 開始做外資ibd summer analyst

老豆老屎忽成日話香港個 accreditation 越搞越戇9 完全唔professional

佢當年得CA考

Valuation skillset 有幾難pickup

反而想知tax發展點？跳出嚟做嘅話可以搵咩工。
講緊international tax，m&a tax或者tp嗰類。

起碼都要有cpa加一年經驗

最尷尬遇到d iPO team big 4 既同學仔出post 話chur
明明食物鏈最低層，但又最wok , fee陣最少係佢地

Lm

大學個陣夠有讀audit啦，一入到去big 4做audit咪又係唔識做要學

[member]want to know more too[/member]

想問苦幾耐先有甜頭
ps.捱緊第五個peak season

其實big4做幾年人工仲高過啲MT
MT係starting高渣嘛

收皮啦屌你老母

其實mt做幾年都會升都喺年年加，點解你assume big 4人工會升mt就凍薪

係會加
不過加幅冇big4大
過幾年基本上一樣人工
之後已經開始bypass mt

睇得出你都幾廢下

笑撚左，知唔知mt喺親生仔黎？升得最快一定喺mt果班，重有mt多數fo黎，bonus多bo幾多

拎bo同班fo幫公司搵生意既比人工真喺笑左

如個香港真係有sales tax tax 既出路又多條

去左做internal audit但長遠條路都唔知點行好...

班怨婦煩夠未
講未講
咁撚多骨驚唔驚啃撚死你自己

係m1 m2咁好人先親力親為 望住班m3 m4
當自己大佬咁chur人

講開m4 原來得一間先有
真心on9

大行搵consultant當請contract工，多對手做嘢，同埋買個保障有事起上嚟可以推晒落間firm到話你俾錯意見

細行好多時dept得兩三個人，寫policy又係佢，落手做又係佢，搞system又係佢。可能佢operation出身淨係識落手做，整policy真係班consultant話乜就乜，佢地根本唔識judge你啱定錯。

不過咁講，好多細行buy consultant出身係貪你睇過好多其他行嘅內部野，可以帶到d concept或者做法出去。

真係每個人際遇都唔一樣

一入去派你去邊條 team 都定左之後嘅路

你明我明就得 頂得順到m4再講

non FS 注定食屎

都唔係既...
non fs得嚟仲要做廠同sme嗰啲點算

想聽多啲in house Corp fin
做啲咩？升職機會同人工係點㗎？

實際上要做咩？ 陪大陸客？

要陪大陸客飲？

垃圾政府 不了

FP&A 唔駛講係咩意思？🧐

堅

笑左，睇你講野仲以為你係senior

又係你之前不停吹奏adv跟住比人屌到仆街

不如你講吓bank mt有咩好過big4
我一個都諗唔到
除非你冇心喺bank發展

Audit嘅話三大係少數
Poly city bu係主流
同埋部份海歸

依度大把工都未返既人

我同事cu ust都多喎
Hku就好似少啲

有得揀 邊個想入Big4

利申 非會計行業

sme又無 係大陸廠listed co同大陸ipo

過三有手有腳係三大 幾時輪到你shitty

睇到呢度就知你唔係做big4

呢個真
係入唔入到嘅問題

5年仲唔走呀？

btw d prc ipo以big 4友做野既手勢，真係等爆煲

當你三年走人 s1 = 38k
你以為唔洗discount? 十年前就係嘅
打七折 = 27k
打八折 = 30k

三年30k見仁見智 人哋mt一開始已經32k

同埋big4都唔係guarantee你升manager
manager搵幾多? ~s3 ~45k
想跳出去又要discount

諗住捱到經理就走 點知今年經濟唔好 點算

同review/inspection要short notice走佬

Equity partner 點止... salary partner就得一1xxk

On9仔

Fs同non fs 差好遠， fs易搵到工，人工又唔洗被discount

果時我有諗做3年走好定5年走好，見到d m grade唔肯discount人工又走唔到果下，唔洗受d無料濕鳩氣

識個m走咗隻engagement爆野，好彩佢無野

係你自己入唔到mt 係度呃自己big4 好過mt 姐

咩m grade 等做partner 都講得出

Big 4唔收智障 你應該big4都入唔到

Grad job點同intern

起碼我離開左big 4 都6年, 升果d partner 全部唔係equity

又係呢啲理論啲人入到MT洗撚做audit咩
鬼唔知MT好咩
big4 audit不嬲係俾班高不成低不就，唔係特別叻嘅人做
叻嗰班去哂MT/ibank/consulting啦

上面有人話big4好過mt呀
3年30k原來已經叫好多

咁唔係間間mt都好啲嘅
我都有同事係reject mt做audit
咁job nature都係因素嚟嘅

EY 唔洗諗

U mean choose EY?

TAS path 大概係點？有咩exit opportunities?

Hase 同dbs / boc 有ops mt 點計

某fortune 500 ranking既MT都無30k pm

dbs mt？你唔係fg？
boc 仲係gt stage咋喎好似？
hase host in緊啦咩？
有offer先再諗啦，無嘅話諗嚟都唔關你事

某啲出名既FMCG MT

Ops升得慢 banking ops比人炒先

咁好多大公司真MT starting都無嘅L’Oréal 都無啦
但係咪真係3年後完program都無30k？唔好唔記得，audit 3年後加人工 人地MT同樣都會
就算3年後終於平手，但人地頭3年都贏你幾十萬啦
同埋計返working hours喎記得
拎啲二線細行MT比，都有得比嘅
如果唔係audit > MT，真係返去發夢啦

其實做會計真係條不歸路黎有時ot係樓下等的士個時見到d老闆都係到等緊就會心諗我係咪都想ot多十幾年

但講真做big4係磨練到個人既eq既

磨完個人變咩真係睇個人意志

我同學去big 4做intern，佢話做audit啲人成日爆粗，呢頭同客講完電話，啱啱收線就屌個客話佢仆街，係咪真係train 到EQ?

想我純比較，咁你就唔好打個有字啦

呢層就睇你要乜，bo MT無可否認加薪升職係無fo MT咁好

論人工，起薪mt實贏，平手前嗰幾年都可能多咗你成500k，但long term我相信的確係audit會過到bo mt，講緊係可能5年甚至更長時間之後 而且你嘅對手無bank跳bank刷人工嘅情況下。bank bo每年加人工真係唔多，加上升職無咁快，你要好似audit咁快上到7,8萬的確有難度，但如果有料可以跳嚟跳去唔同bank，唔會輸得好多。同埋你要肯定你捱到咁多年audit，呢個先係重點。

論work life，如果你都話audit贏我無野講你做過bank bo就知可以有幾hea

論exit，bo就真係睇咩bo，例如真•compliance我覺得唔會比audit差。但例如同你舉嘅ops比，我相信audit嘅exit唔會比ops差。不過都要留意返，big4愈升得高，愈難平手走 (好似係)

所以，你如果好有信心可以係big4 audit捱到好多年，可能去到M/SM，而人工又對你係唯一要顧慮嘅，audit未必真係唔好。但整體所有野嚟講，計埋其他福利，我覺得BO MT更好。

都係嗰句，audit絕對一定唔係差，但唔好諗住自己做big4 audit就係天之驕子屌打班MT囉，每年總有幾個audit條路最尾行得好過MT，但嗰個係咪你真係unknown。你兩者overall嚟比較，MT條路點都易行過audit。你做job做到想嘔嘅時候，人地MT happy hour緊。

一個有bank BO MT offer嘅人去in big4 audit vs 一個只有big4 audit嘅人去in bank BO MT，我諗前者成功率一定較高，所以點解所謂叻嘅都去咗MT

另外再重複一次，我上面講嘅MT，係大行 真•MT Program，廢事有人一陣拎啲咩大新永隆m記 MT出嚟比

Bank BO
真係悶到懷疑人生

而家audit嘅exit opportunities已經
non fs更加

天堂team入到緊係開心識人無返工都無人知cls
不過講真，入天堂team個比例點都比較低

我係big4 recruitment post都講過，例如 FS generally speaking > non-FS
但係wok team都有人好過FS，不過probability點都係低啲
Same case apply to audit vs MT，實有outlier好啲，但generally speaking MT > audit

再重申，audit 真係一個唔錯選擇嚟，given that 你無其他選擇。去bank做gt / 二三線做mt / even entry level，我都會揀audit

屌 嗰陣時我返interm
班M/Sm係到打機渡日
我都數咗幾個禮拜手指

依度好多工都未返或者a grade係度覺得自己將來係例外

無錯

u mean dtt audit？
hsbc rbwm唔洗諗
hsbc rb我個人覺得幾好玩，唔係做rm

係你先咁好心機教精人，講多1樣人工係要睇成個package，銀行工有housing allowance，有低息貸款，依d big 4無

大家點睇DBS嘅tech&ops 啊

根本audit轉field就係要discount
人地當由頭教過咋
要轉field根本越低grade越好

傻嘅，30k同15.5k，緊係hsbc
你15.5k之後條跟都仲好大uncertainty，我真係唔會搏
除非你真心好鍾意audit，唔鍾意banking

無錯，我都係打到後期先諗仲有呢啲package未講，輕輕補充得一句
另外仲有假期大家都係fg big4 15日 MT已經2x日

之前有個同學去咗中銀做GT，佢好彩去咗credit risk，返中環總行，有啲GT係去分行做sales定cs，如果係後者真係要坐至少幾年先睇下有無機會rotate去BO，唔鍾意做前線，就算GT有offer但唔係靚offer，我諗都未必會有人揀GT

痴線咁都仲諗 上黎串人定扮唔識

你起碼忍到對住個客仲係笑騎騎

In house corp fin就係幫公司睇m and a同其他投資機會，同埋有機會幫手搞公司發股發債
幫手睇同做model，可能會睇下合約，都會牽涉其他ad hoc野例如對下annual report數等等
大公司例如swire, tencent etc corp fin超超多人爭，好多大ibank人都想入
小型公司corp fin就多數好好好伏，千期唔好入
升職就預慢架啦 一般兩三年升一個grade
唔升職人工加得三四%
人工就都唔錯既
大公司一般都係experienced hire
Big4多數senior尾幾年或者m1轉過去
轉過去都係做偏junior role但人工都比到
大公司manager好多十幾年經驗
人工應該都有八九萬最少
但都好睇你跳入去果時叫幾多

唔好踢爆人地既幻想啦

Audit一樣
條裙越短越少野做

想問吓big 4 tech consulting/advisory 工作環境如何？ot多唔多？出路又好唔好

以往boc gt majority會去做arm，今年佢哋改咗制唔知會唔會有變
但係呢啲垃圾中資，狗也不屌
Application form我都懶得填

聽D FD 講 IPO 有機會要，但我自己其實做transaction 多，好少要陪客但我都想轉返去做ipo

中資乜都用中文，send email要寫乜總物總，又本行，貴司，好似每日都寫實用文咁

我想跳返出去d 小型listco corp fin 都難，根本需求不大

仲有好多垃圾culture
中銀除咗個canteen之外，無野好

中資文化一向都 ，而家呢個時勢都唔敢做中資，中資請埋咁多大陸人，中招機會好大，命仔要緊

DFS MT 同big4 audit比係咪會DFS好啲？
但今年生意應該食L晒屎咁

巴打，感覺上你好熟banking sector。
搭單問句， 如果做tax以後有無機會入翻銀行大行做bo？
人工方面 假如big4 m跳走入bank bo可以做到咩位左右？

保安

Ching串到

Ching轉左咩

遲啲有sales tax

我以前做過real Estate valuation
坦白講好多野都係求撚其 不過同BV一樣冇學過real estate相關好難一時三刻即刻pick up

就算唔係，中資都唔stay得耐
真係上到高啲位好多大陸人

Big4 audit s3跳出去都係below 40k
高人工？

Fact check咗先啦
計埋ot 7皮
S3 base salary 4xk
咩firm咩job咁多ot啊

做tax係一定可以轉到入banking BO，例如compliance related, operational risk related, etc. 都有好多選擇。個人認為bank其實都幾鍾意big4 candidates, even non-FS
至於跳到咩 我諗好睇你本身profile同各樣野去bargain，因為本身bank入面分好多grade point，所以答唔到你

但係另外3間m3之後係咪真係升到sm?
定通常停一年？

不如話磨練到做奴隸會適合啲

呢樣係事實，中資高層大部分都係大陸人，native 普通話

聽落做嘅嘢幾有趣
但係big4 audit係咪少啲機會轉到？
我見你係big4 deals轉過去？

同埋聽落都好似萎縮緊

Big4 bonus最多2個月，但mt 可以1x個月

明曬。但係壓力嚟講肯定銀行bo舒服好多？我睇上面話好hea基本上唔ot 準時收工？
只係驚隨時要downpay，假設big4做到m都差唔多60k，銀行會60k請個bo？

最近都好迷茫，我fresh grad嚟 有間tax offer，但係mt全部炒曬。咁無其他選擇都無計啦。不過如果一直做big4我諗壓力都真係好大。雖然tax應該無audit咁慘，但係work life就一定都唔balance架喇我估。

我睇緊d咩 big4 > Mt?
除非你覺緊20k都無既mt之流啦

想問香港big 4 tax係咪好窄 難入過audit好多？

我外國做緊us tax （non big firm)想回流 但唔想轉audit重練 大家點睇

做bank back office 都係回流ge一條出路？

小弟都係deals謀緊出路
尼輪係咪冇咩pe/in house請人？
In左幾間都話暫是冇hc

好少OT，可能7,8點。多數6點準時
有心理準備要downpay，未必平手過到去，M過去可能4x-5x k，但人工呢啲好睇個人，所以好難講。

如果想入ib bo難度係咪好高？
如果講緊fs嘅話， 似乎得銀行 保險 或者一啲fund可以選擇？

答唔到你，唔熟ib

出trip 唔會因寂寞同女teammate 打下友誼波？

Wok到飛機都冇時間打啦

Audit銀行保險wok到pk 全年無休咁滯
捱到嘅真係出路好過做fund/pe好多

我上面討論緊tax。係咪相對會好啲？

香港仲有好多brokers

走乜鬼，捱捱下就大，利申，做左11年

吹水當抹嘴
on9
食中食到痴線

big4 fs m1 走左 當時 5x k
曾經以為自己audit ibank 同鬼佬高層開會既自己之後可以入得番 ibank
結果而家都只係得超細行中資offer (雖然加到 6x k), 但真係過唔到自己心理關口

唔緊啦如果ching目標唔算好遠大既話

香港地有幾多人搵到6x k一個月？

ibank associate 都係差唔多或者低過你
雖然個名好聽好多

去得支那嘅job又點會有得charge足

charge足係指charge 夠36個鐘

SM1 ard幾多
聽過P好似有70
但K同D好似得68k左右?

我見過啲工會問你以前計埋ot pay 大概幾錢人工

喺big4 FS assurance做左唔止三年，本身冇諗住走，但老闆見我有心做就愈俾愈多野我做。

最尾瞓覺時間都冇，走左去銀行做Internal audit。

D記 Consulting
落project日撚日做埋啲濕鳩鎖碎嘢
乜撚都學唔到
人工又升得慢
未夠兩年就走左

你non fs? 而家去咗邊

咁迫科邊間consulting最好
連d記都係咁

如果non-fs想轉fs應該幾時apply轉firm (assume internal tran係冇可能)
a1走使唔使賠糧

未俾咁多野做你嗰陣放幾點

9月開始問下其他firm嘅frd有冇opening啦
叫人refer最快手
好似有報QP course/conversion要賠? 呢個我唔清楚

宜家去左藥廠 做左二年50K到

長遠好似唔錯

D記 consulting應該係四間入面最出名

嘩，咁高人工，50k响commercial 係finance mgr個價

講到好似有得揀咁
正常都係apply曬真 MT 同big4 tax/advisory, 再apply埋big4 audit 做保險
呢個summer好開始報工啦

好似404 Not Found 咗

巴打 想知咩事？

啲料流流地
條link 都404 Not Found
google 都揾唔到相關news

30 已經可以SM 唔只5/6 萬😅

30歲上到sm既多唔多人？
Ibd graduate program 入職 55k 😅😅

差好遠 FS 冇stock take 又唔洗番大陸 又可以多啲rely on controls etc ...

你咪自己數囉
22歲a1
23歲a2
...
30歲岩岩好sm1
你話多唔多
個個sm都係咁上下年紀架啦

唔係支那人已經難入ibd

工作上
不時要同 big4 sm or above grade 開會
目測最少都30中
可能係30歲已上sm ,坐到呢家

利伸，以偏概全

自己睇linkedin
大把人做足8年就上
或者咁講，最快係30歲

之前in過big 4，目測有個4字頭既SM，個頭好光無乜頭髮，捱咁多年audit，啲SM係咪好多都光光哋頭?

睇下你想做咩dept, IA 同finance 都唔算好難
通常成條team 7 成都係ex big4
不過今年咁既時勢就....

唔會今年啦 只係想了解下未來有啲咩 career path。

因為我係tax，其實都唔特別算tax，嚴格嚟講係tp。想知有無機會入ib做bo。

巴打介唔介意講多啲。IA姐係其實做咩？如果finance嘅話我見一般要audit先比較大機會？

Tp太專同埋另一樣野 audit會岩in house finance 多啲

一兩點，之後試過五點七點（朝早）

其實你留到喺度咁耐30歲正常都SM。

IA 睇返自己公司既internal control。 主要做testing 俾finding。

Tax 我唔熟。但係無可否認finance 既話audit 會大機會，不過finance dept都會要tax expert既。

FS 都好難捱，non FS 又咁難捱

其實又洗咩咁燥，唔要mt要big4嘅都唔知係咪佢本人
二可能嗰兩條友想水9人呢，少一個人爭mt 幾好

想請教下tax黎講
係咪hk tax 算最hea
巴打tp平時收幾點
多唔多peak
唔該晒

呢個post好多人鳩吹自己人工，但有d人又真係信

同埋留意下呢個post有唔少係未畢業/a grade走黎教人出路係點，但有d真係中肯

ching 介唔介意分享下而家做緊d 咩

D 語氣內容好撚似
Campus recruitment d hr狗

當年比ey 水過

講左咀耐 一般audit跌番出去幾錢人工 如果得三皮幾

Discount 20%唔出奇

有經驗跳反而減

因為big4係overpaid，然後大把寧願discount 都走

commercial firm，做d野好普通，都係一d analysis，例如有d project做唔做要assess個benefits同risks，同每個月做reporting，無後悔走

睇你咩料子同運氣，我果時真係無聽過加一兩成人工走，但non fs，但fs我都唔見得一定係加人工走

銀行唔會用成4萬去請個AM仔
好多q牌 38k走 但其實得audit experience 之外 其他相關嘅經驗都無
除非做返account or internal audit 果類 否則個grade 頂多AM 人工減起碼1成
入中資就有可能升 因為中資請呢啲有牌嘅人去簽嘢 揹飛

尤其是堆m grade邊值6,7萬蚊1個月，其實有時唔係commercial firm出手低，而係big 4 d人又有幾多個真係值呢個價

audit就係你好多行業都會掂一掂，但落手點做你唔係真係知得深

講真
成個fs 行都好overpaid
不過客又唔care 咁解

Fs 大bank/ insurance都大機會加人工走，不過依兩年平均人工拉高咁多好難講。

利申： 走咗4年

究竟big4做唔做得過

big4份糧其實就係包左你一日番12個鐘up 既人工先咁高

轉FI 都可能keep 到人工既，普通commercial 難d

認同big4 就係比中游既平凡人掛住big4個名出去搵工
而事實上好多大公司hr 同hr agnecy 就係咁膚淺講到明要big4 experience
我覺得又冇咩問題，以平凡人黎講畢業直入commercial或者bank 又未必搵到咁高人工既post
明買明賣

至於理想呢樣野
一來唔係當飯食
二來都睇資質

m1出有10幾萬一個月，我都幾好奇
我親戚sm3 出都係差不多

其實正常IQ由fresh grad 做起嘅人都升到 因為九成親生仔都做唔到八年😅

好想有勇氣離開

做到8年個肝又頂得順抵佢咁高人工

係咪食住藥做咋

聽過好多個個月睇幾次中醫吊命

宜家新升salary partner 有冇120k 一個月？

有咩發達大計？

想問下big4 audit 同 transfer pricing 邊樣第時發展會好d？
我自己就著重 人工 同 工時。
Audit將來條路闊d，加埋OT人工高d；
Tax工時合理d

Audit第時可以轉去commercial, fund house, corp fin (junior), FP&A, CF, Treasury, Risk, Compliance, IA
想問下Tax (Transfer Pricing) 第時又容唔容易轉去呢d位？
如果一直做Tax 做到上SM 其實會唔會比Audit 輕鬆d，人工又差唔多？

好似deals
利申唔係十分清楚
但IT應該無事？

如果audit 好睇你做咩clients ...如果non FS 你以上講嘅大多唔洗諗..even FS audit 通常都係做死一兩條Line of FIs ..banks / AM/ insurance / funds etc 你要做多少少dd haha

係喎唔記得咗連登一出嚟就50k tim

我都係ey deal諗住落去做audit
想知會唔會discount

但係人哋audit每年都加喎
計埋ot人工仲高過MT好撚多

我都叫大家唔好同連登仔講長遠

計bonus都多audit幾倍

跳出去big4個名臭過mt，莫講話人工仲要discount

咁出路應該fs audit闊啲
想問巴打會簡fs audit 定係 tax transfer price?

Tax冇乜ot ?

tax要轉返出去極難

D 人以為tax 少OT ...tax peak season wok 到仆晒街 要audit d 人俾working 你 人地可以勁拖你 client 又可以唔俾野你 tax deadline 又逼埋一齊 😅 tax 出路窄好多 除非係好大嘅公司 否則好少請人專做tax....

但Hk tax 都喺wok 7-8月？

其實唔單單係7-8月
audit peak個陣都一樣都好撚忙
hk tax 通常要幫手review啲audit client嘅tax position
但啲仆街audit狗成日last minutes先會比數你，仲要叫你第二日就要比result
而最大獲係你通常同一時間唔會剩係對一隻audit狗，而係對幾隻甚至幾十隻
利申：仆街audit 狗

application close jor la wor ching

2021 請早

Apply 左, audit 1st preference

計埋ot
有錢無時間洗啊ching

咁係咪高過先

MT份bonus呢咁？

可以有幾多唔通過百萬？

audit 可以claim OT過百萬？
mt份b仔閒閒地幾個月喎
又唔洗OT到爆肝去換呢筆OT錢

上面都有人講啦s2連埋OT七萬蚊一個月
My bouns計埋月薪有冇七萬蚊個月呀

做左3年big4 audit 有fs底
年頭裸辭 跟住搵到份commercial
人工有1x% 升幅
見到之前有comment話要pay cut
真係好睇唔同因素
你個人能力 點係interview present自己 運氣等等
由audit average一至日 凌晨2，3 點（個人record最遲4點）到宜家一至五朝9晚7 除非urgent野要ot(暫時1兩次）
搵番worklife balance 真係好正

補充係10月升左Senior2先走
Grad job已經做big 4 audit狗冇轉過firm

巴打一入就fs team?
但commercial 要fs skillset 咩？
依加係咪assistant financial manager?有冇40k?
想請教埋 fs 係咪bank team 最多野學？
Thx

睇你想下一份工要d 咩啦，每個industry 學既野都唔同。通常做大bank 會cover 晒banking 同security 既business，所以感覺會學多d 野

你喺度厄人？
連登仔話要discount㗎

依家返工時間忙唔忙多唔多野做？
同audit non peak個陣比又邊面hea d?

點會==d audit友會覺得你好勁

唔好鬧啦
Client最後一日都仲會改數㗎
唔關audit狗事

你又真係信計埋ot有7皮

Big4 sen2 人工之前有巴打講左～38k
咁我1x% increment 點都過40k bonus宜家仲要唔止一個月多過係big4
FS學野黎講 bank同insurance都唔少野學 我覺得

唔通要Cap埋payroll圖咩？
我裸辭果陣都驚要discount 但最後仲有1x% increment
所以都好睇唔同因素 自己有冇料 搵到咩job position etc
不能一概而論

Workload都唔算細 但朝9晚7 我可以接受
星期六日唔洗做 audit non peak 我感覺都唔hea得去邊
同埋audit d mgr partnerd奴隸文化先最難頂
試過放假去旅行比個mgr叫我帶定電腦in case要幫手 on99睬佢都傻但有同事真係有咁做

Claim足應該有
利申big4 advi

TAS FSO

巴打而家做緊邊範

其實我好廢
我畢業嗰陣時個分數都係得6x分pass range

做三年仲算jun 兩萬幾三萬一個月有得加下 正常 應該係Manage grade non FS / SM FS 就有機discount

勁喎巴打年頭走咁快搵到 40k+?
有冇得wfh先

有 反而我知big 4 audit都唔係全部可以wfh

我3年係升左sen2先走 唔走就要搏m 唔想用生命值搏

巴打依家係做bank/insurance?

我覺得big 4 non peak個陣就算準時收工，大部份時間返工都keep住好多野做
好消耗精神放咗工都冇精神做自己野
巴打依家會唔會有咁嘅情況？

Yup

Listed bank/insurance finance
諗下轉出去升就會慢好多 所以我都係捱夠3年 拎左牌同埋拎左sen 2人工先走好似抵d 但真係好難頂日日精神壓力好大
巴打要自己衡量 最緊要做得開心

我big4 audit果陣係覺得就算收工 成個人精神都好緊張 因為會預左mgr會突然問野或者叫你幫手 睇下你遇唔遇到d好chur好捽既阿頭
出左commercial 就冇e個問題 返工workload唔細
但可能遇到好既mgr 可以做曬野自己收工 自己安排時間
放工拍下拖 或者同屋企人食飯睇電視 精神狀態好左
出commercial 遇到變態上司既機會相對細d(但唔代表冇）

sa1又未考完試跳出去根本係傻仔黎

大把，但係好既出路輪唔輪到你又係個問題

想問聲audit轉ib compliance定 mgt consulting firm大機d

IB compliance 通常都經sfc 浸一浸先跳到

無 唔好諗啦

Mgt consulting firm 無可能轉到啦 除非係入面back office d例如research先有少少可能

Compliance 可以先轉去二線bank 再跳去大ib會容易d

如果aim 3-5年內轉corp fi/ pe 係咪做fs會大機d

Fs多機會做fund audit 但掂嘅野係fund 嘅control

Non fs嘅client 通常係pe收購target 𡯁其你做得多new business (TMT nature) 就好合pe胃口

當然佢地prefer deals嘅人 因為pe analyst其實就係不停做Due d

都唔係 除非你想轉corp fi或者pe既fund account team
Fs audit對入front office 同其他audit team 比無咩大優勢

入big4既女係咪殘得好快
男係咪會甩頭髮？

其實pe係buyside聽講幾難入 有冇話audit過檔要經其他field浸下先

不過non fs多wok job辛苦d堅唔堅 如果出路差唔多係咪fs比較好 雖則好似random分

純文字討論？

去讀個 m7 / insead / lbs mba 報 mba intern